得力紅顏曝光！ 前《大公》女記者助何志平匯賄款

何志平被捕至今半年，隨著控辯雙方披露更多涉案資料，一名在案中從旁協助何的女子亦曝光。《蘋果》核對資料後發現，控罪書中一位代號「CC-1」的中華能源基金會女員工，就是基金會首席主任張雅。這名前《大公報》記者十多年前曾在內地多次採訪何志平，加入基金會後獲安排出任多個要職，連被當局指向烏干達外長提供的賄款，都是由張雅負責安排匯款。

記者 趙雅婷 林偉聰

聯邦調查局撰寫的54頁控罪書，除了兩名被告外，所有人和機構均以代號代表，未有點名。當中有一位代號「CC-1」的人士，在整份控罪書中一共出現32次，經常負責撰寫何志平與華信主席葉簡明及其他高層之間的電郵，在乍得和烏干達兩個涉貪的計劃都有高度參與；連與烏干達外長庫泰薩夫婦的電郵來往，何志平都通通抄送CC-1。

控辯雙方上週同時公開大批何志平及基金會的內部通訊，《蘋果》將它們與控罪書比對，確認當中的CC-1就是中華能源基金會的首席主任張雅。

據了解，張雅原為陝西人，曾於《大公報》的西安辦事處工作，她與何志平最早的交集在2006至2007年間，當時時任民政事務局局長的何志平不時到出訪內地，包括率團到西安進行青少年文化交流、出席文化論壇，甚至在北京出席兩會時，張雅都有參與採訪。

張雅在2007年4月亦曾專訪何志平，報導題為「港文化回歸任重道遠」，何志平在訪問中指香港與內地「榮辱與共丶血肉相連」，大談如何加強青少年對國家民族的認識及感情。翻查資料，張雅最後一篇《大公報》署名報道見於2007年7月，到2011年3月她再在報章出現，身份已經是中華能源基金會的內研及出版處主任。

張雅深得何志平重用，中華能源基金會在美國設立分會後，張在2013年起獲安排連續幾年擔任副會長；2014年，張亦在香港分部短暫擔任董事，現時職位則是首席主任，不時陪同何志平出席公開活動。另外，何志平2010年創立的香港中華文化學院，張亦由2013年起擔任董事至今。

何志平對張雅的信任亦見於涉貪案的案情，例如華信承諾向烏干達外長庫泰薩的基金作「捐款」，何志平收到有關戶口資料後，就將匯款的重任交給張雅，由她負責指示下屬將50萬美元匯去烏干達。控罪書指當時有員工曾向張查詢款項是否應歸入「未能預見的行政開支」，但張就指示應將款項列作「其他專業費用」，顯示她在基金會有一定決策權。

根據控方公開的文件，何志平被捕後亦繼續電郵張雅討論辯護對策，要求張打點為他「洗脫污名」的公關戰，包括繼續力銷一帶一路和基金會；張雅似乎亦會打點何的私人事務，她在電郵中就回覆何，他的司機已將其小提琴送回家。

幾正咁

真係又食又拎

條腿好淫

唔怪得咁落力喇 原來又係美人計

贏國點會冇 jetso 比你，夢遺大師都有紅顏，屌唔通貪夢遺大師個陸軍裝頭

中國雖然冇 稀土 晶片技術
但系有 源源不絕 燕瘦環肥 既女人供應

肥平咁身型，一定食殘廢餐，騎乘加奶

稀土唔係賣哂俾日本人咩？

睇相即時腦海聽到：

"要不是老夫....."豬腩壓西棠激戰場面！！！！

好淫

Expected啦！！

做共狗既，冇錢為錢，有錢為女！！唔會真係有豬信愛蟈呀嘩！！！

系你老...

胡慧中 mola mola

已經3....

你都唔知啦

打得名人老婆呢份工，預左架啦！！！現實好多各玩各咪重好！！！

應該係全程玩女上

識食

係唔係真係紅顏呀
定共產黨啲下線黎咋

未必
好多女特務受過軍訓
體格好強
3，5百磅濕濕碎

肥平肥平睇唔到自已碌棍， 點瞄準呀

Bingo！！！你睇下鳩毛孫個老婆！！！

肥平同隻女支背面好潛力圖：

唯求中出！！！